Desktop運作不暢順

部desktop砌咗2年 用緊window10
但最近部機成日都好lag
好似開咗/做緊好多嘢咁 但只係開咗chrome
請問有無咩方法可以check到部電腦有咩程式運作緊？攪到咁

又到咗硬件傳心師出動時間

換MON 換KEYBOARD

最近病了， 冇心情睇水晶球

不如講多少少你個情況，有冇最近裝新野。。。 咩都講下

乜都唔講唔post我就瀨落hard disk度
用hd tune check 下有冇bad sector同有冇c4c5之類

最近都無裝新野 windows有keep住更新
唯一特別係之前有連住屋企隻NAS
但有一日隻NAS自己bee bee bee keep住響
我估係有其中一隻hd有問題 就熄咗佢

但應該唔關部desktop事？

肯講spec呀真係要傳心師咩

唔好意思

windows 10 家用版
i7-6700 cpu @ 4.00GHz
Geforce GTX 1070
16 GB ram

ssd?hdd?

SSD: KLEVV URBANE U610 480GB
HDD: Toshiba 3 TB

迷底經已解開了

裝個linux試下係硬件定咩問題？

試下cmd run chkdsk/ r
會repair bad sectors

換鍵盤同moon

會試下, 唔該

我最近部機都係
i7 7700hq
20gb ram
240gb ssd 1tb hdd

只係廿幾個chrome 同lol ... python, whatsapp line
但見到ram只係用左30% cpu係10%
唔知點解會有少少delay

樓主不如試下換新os 睇下會唔會好啲
如果好啲我都洗機算數